---
title: "Basın Özetleri | Deutsche Welle"
id: podcast_basin-oetzleri
published: "Fri, 25 Jun 2021 21:35:09 GMT"
page_link: "https://www.dw.com/turkish/?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
atom_link: "https://rss.dw.com/xml/podcast_Basin-Oetzleri"
language: tr
deutschkurs: False
category: "News"
tags: [ "News", "Politics", "Science", "Natural Sciences" ]
image_url: https://static.dw.com/image/3317674_7.jpg
image_title: ""
entries:
- link: "https://www.dw.com/tr/15-09-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54932416?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Tue, 15 Sep 2020 10:47:00 GMT
  summary: "Moria\u2019da \xE7\u0131kan yang\u0131ndan sonra s\u0131\u011F\u0131nmac\u0131\
    lar\u0131n evsiz kalmas\u0131 \xFCzerine ba\u015Flayan s\u0131\u011F\u0131nmac\u0131\
    lar\u0131n Almanya\u2019ya getirilmesi tart\u0131\u015Fmas\u0131 gazetelerin yorum\
    \ s\xFCtunlar\u0131na ta\u015F\u0131nm\u0131\u015F."
  title: "15.09.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/01-09-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54780507?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Tue, 1 Sep 2020 10:49:00 GMT
  summary: "T\xFCrkiye ve Yunanistan aras\u0131nda Do\u011Fu Akdeniz\u2019de ya\u015F\
    anan yetki alanlar\u0131 ile ilgili gerilim Alman bas\u0131n\u0131nda geni\u015F\
    \ yer buluyor. Yorumlarda krizin \xE7\xF6z\xFCm\xFC i\xE7in diyalo\u011Fa i\u015F\
    aret ediliyor."
  title: "01.09.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/31-08-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54768394?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Mon, 31 Aug 2020 10:00:00 GMT
  summary: "Alman bas\u0131n\u0131nda, Do\u011Fu Akdeniz\u2019de ya\u015Fanan T\xFC\
    rkiye-Yunanistan gerilimi ve Berlin\u2019de d\xFCzenlenen korona \xF6nlemleri\
    \ kar\u015F\u0131t\u0131 eylemler s\u0131ras\u0131nda meclis binas\u0131na h\xFC\
    cum edilmesine ili\u015Fkin yorumlar \xF6n plana \xE7\u0131k\u0131yor."
  title: "31.08.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/28-08-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54731554?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Fri, 28 Aug 2020 14:02:00 GMT
  summary: "Do\u011Fu Akdeniz gerginli\u011Fi ve Almanya'da koronavir\xFCs salg\u0131\
    n\u0131na kar\u015F\u0131 al\u0131nan yeni tedbirler Alman bas\u0131n\u0131nda\
    \ \xF6ne \xE7\u0131kan konular."
  title: "28.08.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/27-08-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54718592?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Thu, 27 Aug 2020 14:06:00 GMT
  summary: "Alman bas\u0131n\u0131nda Berlin'de hafta sonunda korona tedbirlerine\
    \ kar\u015F\u0131 d\xFCzenlenecek etkinliklerin yasaklanmas\u0131 ile ABD'deki\
    \ protesto g\xF6sterilerine kar\u015F\u0131 Ba\u015Fkan Trump'\u0131n izledi\u011F\
    i tutum \xF6ne \xE7\u0131kan konular aras\u0131nda."
  title: "27.08.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/26-08-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54703652?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Wed, 26 Aug 2020 11:04:00 GMT
  summary: "Alman bas\u0131n\u0131nda Berlin'de tedavi g\xF6ren Rus muhalif siyaset\xE7\
    i Navalni'nin zehirlendi\u011Fine dair iddialar kar\u015F\u0131s\u0131nda Rusya'n\u0131\
    n tutumu ve Alman b\xFCt\xE7esinin a\xE7\u0131k vermesi \xF6ne \xE7\u0131k\u0131\
    yor."
  title: "26.08.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/25-08-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54694485?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Tue, 25 Aug 2020 14:23:00 GMT
  summary: "Belarus'taki g\xF6steriler Alman bas\u0131n\u0131nda g\xFCndemde kalmaya\
    \ devam ediyor. Koronavir\xFCs krizinin d\xF6n\xFC\u015Ft\xFCrd\xFC\u011F\xFC\
    \ \xE7al\u0131\u015Fma ko\u015Fullar\u0131 ve d\xFC\u011F\xFCnlerin yaratt\u0131\
    \u011F\u0131 vir\xFCs tehdidi di\u011Fer g\xFCndem maddeleri."
  title: "25.08.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/21-08-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54650830?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Fri, 21 Aug 2020 14:08:00 GMT
  summary: "Almanya'da yeni koronavir\xFCs vakalar\u0131n\u0131n T\xFCrkiye ve Kosova'dan\
    \ d\xF6nenler aras\u0131nda s\u0131kl\u0131kla g\xF6r\xFClmesi, muhalif Rus siyaset\xE7\
    i Navalni'nin zehirlendi\u011Fi iddias\u0131, Bannon'un g\xF6zalt\u0131na al\u0131\
    nmas\u0131 Alman bas\u0131n\u0131nda \xF6ne \xE7\u0131kan konular."
  title: "21.08.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/20-08-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54638404?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Thu, 20 Aug 2020 14:34:00 GMT
  summary: "Avrupa Birli\u011Fi'nin Belarus'ta 4 A\u011Fustos tarihinde yap\u0131\
    lan se\xE7imlerin sonucunu tan\u0131mamas\u0131 Alman bas\u0131n\u0131nda \xF6\
    ne \xE7\u0131kan yorum konusu."
  title: "20.08.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/19-08-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54624654?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Wed, 19 Aug 2020 14:40:00 GMT
  summary: "L\xFCbnan eski ba\u015Fbakanlar\u0131ndan Hariri suikast\u0131nda mahkemenin\
    \ verdi\u011Fi karar, Belarus'taki kriz ve ABD'de yakla\u015Fan se\xE7imler Alman\
    \ bas\u0131n\u0131nda \xF6ne \xE7\u0131kan yorum konular\u0131."
  title: "19.08.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/18-08-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54611730?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Tue, 18 Aug 2020 14:16:00 GMT
  summary: "Belarus\u2019ta Devlet Ba\u015Fkan\u0131 Aleksandr Luka\u015Fenko kar\u015F\
    \u0131t\u0131 g\xF6steriler, \u0130spanya\u2019daki koronavir\xFCs vakalar\u0131\
    \ ve riskli b\xF6lgelerden d\xF6nen tatilcilerin yapt\u0131rmas\u0131 gereken\
    \ testler Alman bas\u0131n\u0131nda \xF6ne \xE7\u0131kan konular."
  title: "18.08.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/17-08-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54599065?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Mon, 17 Aug 2020 14:27:00 GMT
  summary: "Avrupa Birli\u011Fi\u2019nin Do\u011Fu Akdeniz krizindeki tutumu, Belarus\u2019\
    taki durum ve Almanya\u2019da tatilden d\xF6nenlere y\xF6nelik koronavir\xFCs\
    \ testi uygulamas\u0131 Alman bas\u0131n\u0131nda \xF6ne \xE7\u0131kan konular."
  title: "17.08.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/14-08-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54572268?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Fri, 14 Aug 2020 13:47:00 GMT
  summary: "Bavyera eyaletinde yurt d\u0131\u015F\u0131ndan d\xF6nenlere havaalan\u0131\
    nda yap\u0131lan test sonu\xE7lar\u0131yla ilgili patlak veren skandal, Alman\
    \ bas\u0131n\u0131nda geni\u015F yer al\u0131yor."
  title: "14.08.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/13-08-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54557032?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Thu, 13 Aug 2020 14:08:00 GMT
  summary: "ABD'de Demokratlar\u0131n ba\u015Fkan aday\u0131 Biden'\u0131n Kamala\
    \ Harris'i m\xFCstakbel yard\u0131mc\u0131s\u0131 ilan etmesi, Almanya-ABD ili\u015F\
    kileri ve artan koronavir\xFCs vakalar\u0131, Alman bas\u0131n\u0131nda \xF6ne\
    \ \xE7\u0131kan yorum konular\u0131."
  title: "13.08.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/12-08-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54542699?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Wed, 12 Aug 2020 14:56:00 GMT
  summary: "T\xFCrkiye ile Yunanistan aras\u0131ndaki gerginlik, Rusya'n\u0131n koronavir\xFC\
    se kar\u015F\u0131 ilk a\u015F\u0131y\u0131 tescil etmesi ve Kuzey Ak\u0131m 2\
    \ boru hatt\u0131 projesinin gelece\u011Fi, Alman bas\u0131n\u0131nda \xF6ne \xE7\
    \u0131kan yorum konular\u0131."
  title: "12.08.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/11-08-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54529020?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Tue, 11 Aug 2020 13:38:00 GMT
  summary: "Belarus'ta devlet ba\u015Fkanl\u0131\u011F\u0131 se\xE7imleri sonras\u0131\
    nda ya\u015Fanan kriz, L\xFCbnan'daki geli\u015Fmeler ve Almanya'da SPD'nin Ba\u015F\
    bakan aday\u0131n\u0131 a\xE7\u0131klamas\u0131, Alman bas\u0131n\u0131nda \xF6\
    ne \xE7\u0131kan yorum konular\u0131."
  title: "11.08.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/10-08-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54515803?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Mon, 10 Aug 2020 14:10:00 GMT
  summary: "Belarus\u2019taki se\xE7imler, Beyrut patlamas\u0131 sonras\u0131 L\xFC\
    bnan\u2019\u0131n durumu ve Almanya\u2019da okullarda maske zorunlulu\u011Fu tart\u0131\
    \u015Fmas\u0131 Alman bas\u0131n\u0131nda \xF6ne \xE7\u0131kan yorum konular\u0131\
    ."
  title: "10.08.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/06-08-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54463528?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Thu, 6 Aug 2020 12:45:00 GMT
  summary: "Beyrut'taki patlama, Almanya'n\u0131n T\xFCrkiye'nin d\xF6rt \u015Fehrine\
    \ esnetti\u011Fi seyahat uyar\u0131lar\u0131 ve Hiro\u015Fima'n\u0131n y\u0131\
    l d\xF6n\xFCm\xFCnde n\xFCkleer silahlanma konusu Alman bas\u0131n\u0131n\u0131\
    n yorum konular\u0131 aras\u0131nda."
  title: "06.08.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/05-08-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54443073?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Wed, 5 Aug 2020 09:28:00 GMT
  summary: "Berlin'de hafta sonu d\xFCzenlenen korona \xF6nlemlerine kar\u015F\u0131\
    \ protestolar Alman bas\u0131n\u0131nda hala g\xFCndemde kalmaya devam ediyor.\
    \ Korona krizinin Almanya ekonomisine etkisi ve Avrupa- ABD ili\u015Fkileri de\
    \ g\xFCndemdeki di\u011Fer konular."
  title: "05.08.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/04-08-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54435082?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Tue, 4 Aug 2020 13:09:00 GMT
  summary: "Berlin'de hafta sonu korona tedbirlerine kar\u015F\u0131 d\xFCzenlenen\
    \ g\xF6steriler ve yaz tatilinden d\xF6nenlerin vir\xFCs\xFCn yay\u0131lmas\u0131\
    nda rol oynamas\u0131 Alman bas\u0131n\u0131nda \xF6ne \xE7\u0131k\u0131yor."
  title: "04.08.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/03-08-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54419113?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Mon, 3 Aug 2020 12:22:00 GMT
  summary: "Alman bas\u0131n\u0131nda bug\xFCn yaz tatilinin sonuna do\u011Fru yeni\
    \ e\u011Fitim-\xF6\u011Fretim d\xF6neminde al\u0131nacak koronavir\xFCs tedbirleri\
    \ ve hafta sonu Berlin'de yap\u0131lan protestolar var."
  title: "03.08.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/31-07-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54390136?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Fri, 31 Jul 2020 09:24:00 GMT
  summary: "ABD'nin Almanya'dan asker \xE7ekme karar\u0131 ve Ba\u015Fkan Trump'\u0131\
    n Kas\u0131m ay\u0131ndaki ba\u015Fkanl\u0131k se\xE7imlerinin ertelenmesini g\xFC\
    ndeme getirmesi, Alman bas\u0131n\u0131nda geni\u015F yank\u0131 buldu."
  title: "31.07.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/30-07-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54380332?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Thu, 30 Jul 2020 12:50:00 GMT
  summary: "TBMM'de onaylanarak y\xFCr\xFCrl\xFC\u011Fe giren yeni sosyal medya d\xFC\
    zenlemesi ve Amerika Birle\u015Fik Devletleri'nin Almanya'dan 12 bine yak\u0131\
    n askerini geri \xE7ekme karar\u0131, Alman bas\u0131n\u0131nda \xF6ne \xE7\u0131\
    kan konu ba\u015Fl\u0131klar\u0131."
  title: "30.07.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/29-07-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54369886?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Wed, 29 Jul 2020 15:00:00 GMT
  summary: "Almanya'n\u0131n Libya a\xE7\u0131klar\u0131na f\u0131rkateyn g\xF6nderme\
    \ karar\u0131 ve \xFClkede g\xF6\xE7men k\xF6kenlilerin n\xFCfusun d\xF6rtte birini\
    \ olu\u015Fturdu\u011Funa dair a\xE7\u0131klanan son resmi istatistikler, Alman\
    \ bas\u0131n\u0131nda \xF6ne \xE7\u0131kan yorum konular\u0131."
  title: "29.07.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/28-07-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54355434?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Tue, 28 Jul 2020 14:24:00 GMT
  summary: "Almanya'ya \"riskli b\xF6lgeler\"den d\xF6nenlere koronavir\xFCs testinin\
    \ zorunlu hale getirilmesi ve internette \"unutulma hakk\u0131\" ile ilgili Yarg\u0131\
    tay karar\u0131, Alman bas\u0131n\u0131nda \xF6ne \xE7\u0131kan konular aras\u0131\
    nda yer al\u0131yor."
  title: "28.07.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/24-07-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54308645?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Fri, 24 Jul 2020 12:37:00 GMT
  summary: "Alman bas\u0131n\u0131nda Ayasofya\u2019n\u0131n, bug\xFCn k\u0131l\u0131\
    nacak olan Cuma namaz\u0131 ile ibadete a\xE7\u0131lmas\u0131 ve ABD Ba\u015F\
    kan\u0131 Trump\u2019\u0131n \u0131rk\xE7\u0131l\u0131k kar\u015F\u0131t\u0131\
    \ eylemlerde bulunan g\xF6stericilere a\u011F\u0131r silahl\u0131 polislerle m\xFC\
    dahale karar\u0131 \xF6ne \xE7\u0131k\u0131yor. LINK: http://www.dw.com/a-54300615"
  title: "24.07.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/23-07-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54275868?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Thu, 23 Jul 2020 08:58:00 GMT
  summary: "Libya\u2019da artan gerilimin a\u015F\u0131lmas\u0131 i\xE7in s\xFCrd\xFC\
    r\xFClen diplomatik giri\u015Fimler ve Almanya\u2019da yoksul \xE7ocuklar\u0131\
    n durumuna ili\u015Fkin a\xE7\u0131klanan bir rapor, Alman bas\u0131n\u0131n\u0131\
    n yorum konular\u0131n\u0131 olu\u015Fturuyor. LINK: http://www.dw.com/a-54272222"
  title: "23.07.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/22-07-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54264547?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Wed, 22 Jul 2020 10:48:00 GMT
  summary: "AB devlet ve h\xFCk\xFCmet ba\u015Fkanlar\u0131, Br\xFCksel'de uzun s\xFC\
    ren g\xF6r\xFC\u015Fmelerin ard\u0131ndan b\xFCt\xE7e ve korona kriz paketi \xFC\
    zerinde uzla\u015Fmaya vard\u0131. 1,8 trilyon euroluk zirve bug\xFCnk\xFC Alman\
    \ gazetelerinde farkl\u0131 boyutlar\u0131yla ele al\u0131n\u0131yor. LINK: http://www.dw.com/a-54260567"
  title: "22.07.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/21-07-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54254382?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Tue, 21 Jul 2020 12:26:00 GMT
  summary: "D\xFCnya genelinde koronavir\xFCs salg\u0131n\u0131 tehlikesi devam ederken\
    \ salg\u0131n, bug\xFCnk\xFC Alman gazetelerinde farkl\u0131 boyutlar\u0131yla\
    \ ele al\u0131n\u0131yor. LINK: http://www.dw.com/a-54250738"
  title: "21.07.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/20-07-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54243538?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Mon, 20 Jul 2020 13:24:00 GMT
  summary: "Avrupa Birli\u011Fi devlet ve h\xFCk\xFCmet ba\u015Fkanlar\u0131n\u0131\
    n korona yard\u0131mlar\u0131 ve Birli\u011Fin b\xFCt\xE7esini m\xFCzakere\_etti\u011F\
    i zirve, salg\u0131nda riskli b\xF6lgeye seyahat ve \"NSU 2.0\" imzal\u0131 tehdit\
    \ mektuplar\u0131 Alman bas\u0131n\u0131n\u0131n ele ald\u0131\u011F\u0131 konular.\
    \ LINK: http://www.dw.com/a-54240201"
  title: "20.07.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/17-07-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54215454?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Fri, 17 Jul 2020 11:45:00 GMT
  summary: "Alman bas\u0131n\u0131nda Deniz Y\xFCcel hakk\u0131nda verilen mahkumiyet\
    \ karar\u0131na ili\u015Fkin yorumlar \xF6ne \xE7\u0131k\u0131yor. LINK: http://www.dw.com/a-54209204"
  title: "17.07.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/16-07-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54198050?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Thu, 16 Jul 2020 11:17:00 GMT
  summary: "Almanya'n\u0131n Hessen eyaletinde ya\u015Fanan \"NSU 2.0 skandal\u0131\
    \" ve Mayorka Adas\u0131'nda, turistlerin koronavir\xFCs tedbirlerine uymamas\u0131\
    \ nedeniyle mekanlar\u0131n kapat\u0131lmas\u0131, Alman bas\u0131n\u0131nda \xF6\
    ne \xE7\u0131kan konu ba\u015Fl\u0131klar\u0131. LINK: http://www.dw.com/a-54193624"
  title: "16.07.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/14-07-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54172820?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Tue, 14 Jul 2020 13:56:00 GMT
  summary: "Koronavir\xFCs salg\u0131n\u0131 d\xF6neminde tatil ve Polonya\u2019da\
    \ Andrzej Duda\u2019n\u0131n kazand\u0131\u011F\u0131 Cumhurba\u015Fkanl\u0131\
    \u011F\u0131 se\xE7imi, Alman bas\u0131n\u0131nda \xF6ne \xE7\u0131kan konu ba\u015F\
    l\u0131klar\u0131n\u0131 olu\u015Fturuyor. LINK:dira/mp3/tur/B38D2420_2.mp3"
  title: "14.07.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/13-07-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54159949?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Mon, 13 Jul 2020 14:49:00 GMT
  summary: "Alman bas\u0131n\u0131ndaki yorumlarda, Ayasofya\u2019n\u0131n camiye\
    \ d\xF6n\xFC\u015Ft\xFCr\xFClmesi karar\u0131na ve bu ad\u0131m\u0131n olas\u0131\
    \ sonu\xE7lar\u0131na geni\u015F bi\xE7imde yer veriliyor. LINK: http://www.dw.com/a-54154181"
  title: "13.07.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/10-07-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54123913?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Fri, 10 Jul 2020 10:02:00 GMT
  summary: "Alman bas\u0131n\u0131n\u0131n yorum k\xF6\u015Felerinde Rusya'n\u0131\
    n Suriye'ye insani yard\u0131mlar\u0131 veto etmesi, Almanya'da artan a\u015F\u0131\
    r\u0131 sa\u011F ve sol \u015Fiddet ile korona k\u0131s\u0131tlamalar\u0131n\u0131\
    n \xF6nemine ili\u015Fkin konular a\u011F\u0131rl\u0131kta."
  title: "10.07.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/09-07-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54104556?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Thu, 9 Jul 2020 10:07:00 GMT
  summary: "Alman bas\u0131n\u0131n\u0131n yorum k\xF6\u015Felerinde T\xFCrkiye-AB\
    \ ili\u015Fkilerindeki gerginlik, Rusya ve \xC7in'in Suriye'ye insani yard\u0131\
    m\u0131 veto etmesi ve Almanya'n\u0131n AB Konseyi d\xF6nem ba\u015Fkanl\u0131\
    \u011F\u0131 konular\u0131 \xF6ne \xE7\u0131k\u0131yor."
  title: "09.07.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/08-07-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54089519?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Wed, 8 Jul 2020 11:01:00 GMT
  summary: "Alman bas\u0131n\u0131n\u0131n yorum k\xF6\u015Felerinde s\u0131\u011F\
    \u0131nmac\u0131 g\xF6\xE7\xFC, Afrika'da artan a\xE7l\u0131k ve Hong Kong'daki\
    \ sosyal medya platformlar\u0131n\u0131n durumu ele al\u0131n\u0131yor."
  title: "08.07.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/sz-erdo\u011Fan-b\xF6lgesel-g\xFC\xE7-olmakla-yetinmek-istemiyor/a-54076867?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Tue, 7 Jul 2020 09:35:00 GMT
  summary: "Alman bas\u0131n\u0131nda T\xFCrkiye'nin Libya'daki askeri varl\u0131\u011F\
    \u0131, korona krizi nedeniyle ya\u015Fanan ekonomik daralma ve emniyet te\u015F\
    kilat\u0131nda \u0131rk\xE7\u0131l\u0131k tart\u0131\u015Fmalar\u0131 \xF6ne \xE7\
    \u0131kan yorum konular\u0131n\u0131 olu\u015Fturuyor."
  title: "SZ: Erdo\u011Fan b\xF6lgesel g\xFC\xE7 olmakla yetinmek istemiyor"
- link: "https://www.dw.com/tr/06-07-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54065592?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Mon, 6 Jul 2020 11:18:00 GMT
  summary: "AB Y\xFCksek Temsilcisi Josep Borrell'in T\xFCrkiye ziyareti, Alman ordusundaki\
    \ a\u015F\u0131r\u0131 sa\u011F sorunu ve maske takma zorunlulu\u011Funun kald\u0131\
    r\u0131lmas\u0131 tart\u0131\u015Fmalar\u0131, Alman bas\u0131n\u0131ndaki yorum\
    \ konular\u0131 aras\u0131nda."
  title: "06.07.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/03-07-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54037209?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Fri, 3 Jul 2020 09:51:00 GMT
  summary: "Rusya\u2019da, Devlet Ba\u015Fkan\u0131 Putin\u2019in 2036 y\u0131l\u0131\
    na dek bu g\xF6revde kalmas\u0131n\u0131n yolu a\xE7an referandum ve koronavir\xFC\
    s salg\u0131n\u0131n\u0131n Amerika Birle\u015Fik Devletleri\u2019ne a\u011F\u0131\
    r etkisi Alman bas\u0131n\u0131nda \xF6ne \xE7\u0131kan g\xFCndem maddeleri."
  title: "03.07.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/02-07-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54024021?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Thu, 2 Jul 2020 09:56:00 GMT
  summary: "Volkswagen\u2019in T\xFCrkiye\u2019de fabrika kurma plan\u0131n\u0131\
    \ durdurmas\u0131, AB\u2019nin T\xFCrkiye\u2019ye y\xF6nelik seyahat k\u0131s\u0131\
    tlamas\u0131n\u0131 devam ettirme karar\u0131 ve Almanya\u2019da pedofillere y\xF6\
    nelik cezalar\u0131n art\u0131r\u0131lmas\u0131 bas\u0131nda \xF6ne \xE7\u0131\
    kan konular."
  title: "02.07.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/01-07-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54010541?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Wed, 1 Jul 2020 10:24:00 GMT
  summary: "Almanya\u2019n\u0131n bug\xFCnden itibaren devrald\u0131\u011F\u0131 AB\
    \ D\xF6nem Ba\u015Fkanl\u0131\u011F\u0131 ve Almanya Savunma Bakan\u0131'n\u0131\
    n a\u015F\u0131r\u0131 sa\u011F skandallarla g\xFCndeme gelen Alman Komando \xD6\
    zel Kuvvetleri'ni (KSK) k\u0131smen la\u011Fvetme karar\u0131 bas\u0131nda \xF6\
    ne \xE7\u0131kan konular."
  title: "01.07.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/30-06-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-54000001?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Tue, 30 Jun 2020 12:54:00 GMT
  summary: "Merkel Macron g\xF6r\xFC\u015Fmesi, Polonya'daki se\xE7imler ve Bavyera\
    \ eyaletinin herkese korona testi yapma plan\u0131 Alman bas\u0131n\u0131nda \xF6\
    ne \xE7\u0131kan yorum konular\u0131."
  title: "30.06.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/29-06-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-53981206?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Mon, 29 Jun 2020 11:38:00 GMT
  summary: "Almanya'n\u0131n Avrupa Konseyi D\xF6nem Ba\u015Fkanl\u0131\u011F\u0131\
    \ g\xF6revini devralmas\u0131, Polonya'daki cumhurba\u015Fkanl\u0131\u011F\u0131\
    \ se\xE7imleri ve ABD'deki koronavir\xFCs vakalar\u0131 Alman bas\u0131n\u0131\
    nda \xF6ne \xE7\u0131kan yorum konular\u0131."
  title: "29.06.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/26-06-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-53953948?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Fri, 26 Jun 2020 10:13:00 GMT
  summary: "Lufthansa hissedarlar\u0131n\u0131n h\xFCk\xFCmetin kurtarma paketine\
    \ onay vermesi ve \u0130\xE7i\u015Fleri Bakan\u0131 Seehofer'in bir gazeteci hakk\u0131\
    nda su\xE7 duyurusunda bulunmaktan vazge\xE7mesi Alman bas\u0131n\u0131nda \xF6\
    ne \xE7\u0131k\u0131yor."
  title: "26.06.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/25-06-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-53938426?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Thu, 25 Jun 2020 11:18:00 GMT
  summary: "Rusya'da bug\xFCn ba\u015Flayan Anayasa de\u011Fi\u015Fikli\u011Fi referandumu,\
    \ Moskova'da d\xFCzenlenen Zafer G\xFCn\xFC Ge\xE7idi ve poliste \u0131rk\xE7\u0131\
    l\u0131k tart\u0131\u015Fmalar\u0131, Alman bas\u0131n\u0131nda \xF6ne \xE7\u0131\
    kan yorum konular\u0131 aras\u0131nda."
  title: "25.06.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/24-06-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-53925740?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Wed, 24 Jun 2020 12:17:00 GMT
  summary: "Rusya'daki anayasa referandumu, e\u011Fitimde f\u0131rsat e\u015Fitsizli\u011F\
    ini bir kez daha ortaya koyan E\u011Fitim Raporu ve koronavir\xFCsle m\xFCcadele,\
    \ Alman bas\u0131n\u0131nda yer alan yorum konular\u0131 aras\u0131nda."
  title: "24.06.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"
- link: "https://www.dw.com/tr/23-06-2020-alman-bas\u0131n\u0131ndan-\xF6zetler/a-53908874?maca=tur-podcast_Basin-Oetzleri-3013-xml-mrss"
  published: Tue, 23 Jun 2020 10:00:00 GMT
  summary: "Almanya'da \u0130\xE7i\u015Fleri Bakan\u0131 Horst Seehofer'in, Tageszeitung\
    \ (taz) gazetesinde polisleri a\u015Fa\u011F\u0131lay\u0131c\u0131 ifadeler kullanan\
    \ bir k\xF6\u015Fe yazar\u0131 hakk\u0131nda su\xE7 duyurusunda bulunaca\u011F\
    \u0131n\u0131 a\xE7\u0131klamas\u0131 yo\u011Fun tepki \xE7ekti."
  title: "23.06.2020 - Alman bas\u0131n\u0131ndan \xF6zetler"

---
Güncel olay ve gelişmelerle ilgili Alman gazetelerinde yayınlanan
yorumlardan seçmeler.
