---
title: "Günün Videosu | Deutsche Welle"
id: podcast_video-des-tages-tur
published: "Mon, 28 Jun 2021 09:59:19 GMT"
page_link: "https://www.dw.com/turkish/?maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss"
atom_link: "https://rss.dw.com/xml/podcast_video-des-tages-tur"
language: tr
deutschkurs: False
category: "News"
tags: [ "News", "Politics" ]
image_url: https://static.dw.com/image/4302654_7.jpg
image_title: ""
entries:
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=3012&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Fri, 22 Jun 2018 15:00:00 GMT
  summary: "Bu haftaki Drone ile Almanya turumuzda, ye\u015Fillikler aras\u0131nda\
    \ y\xFCkselen Braunfles \u015Eatosu\u2019nu ziyaret ediyoruz. 13\u2019\xFCnc\xFC\
    \ y\xFCzy\u0131lda in\u015Fa edilen \u015Fato, y\xFCzlerce y\u0131l Soms kontlar\u0131\
    n\u0131n ikamet yeriydi."
  title: "#DailyDrone: Ye\u015Fillikler i\xE7indeki \u015Fato Braunfels"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=3011&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Tue, 19 Jun 2018 15:00:00 GMT
  summary: "Fransa Cumhurba\u015Fkan\u0131 Emmanuel Macron \xF6\u011Frencilerle el\
    \ s\u0131k\u0131\u015F\u0131rken kendisine k\u0131saca 'N'aber Manu?' diyen gence,\
    \ Bana M\xF6sy\xF6 Macron ya da Say\u0131n Cumhurba\u015Fkan\u0131m diyeceksin!\
    \ diyerek sayg\u0131 dersi verdi."
  title: "Macron'dan \xF6\u011Frenciye \"M\xF6sy\xF6\" dersi"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=3010&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Tue, 19 Jun 2018 15:00:00 GMT
  summary: "Venedi\u011Fin restoranlar\u0131nda kullan\u0131lm\u0131\u015F at\u0131\
    k bitkisel ya\u011Flar, kentin \xFCnl\xFC \u2018Vaporetto\u2019 ad\u0131 verilen\
    \ deniz taksilerinde biodizel olarak kullan\u0131l\u0131yor."
  title: "Venedi\u011Fin deniz taksileri art\u0131k \xE7evre dostu"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=3009&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Fri, 15 Jun 2018 15:00:00 GMT
  summary: "!!!!! Banu G\xFCven Diyarbak\u0131r Anons !!!!!!!!! Ba\u015Fl\u0131k Teaser\
    \ eklenmeli!"
  title: "!!!!! Banu G\xFCven Diyarbak\u0131r Anons !!!!!!!!! Ba\u015Fl\u0131k Teaser\
    \ eklenmeli!"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=3008&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Fri, 15 Jun 2018 15:00:00 GMT
  summary: "Astronot Alexander Gerst, Haziran ba\u015F\u0131nda ilk Alman komutan\
    \ olarak Uluslararas\u0131 Uzay \u0130stasyonu'na gitti. Horizons misyonu kapsam\u0131\
    nda beraberinde 50 farkl\u0131 deneye ait cihazlar\u0131 da uzaya g\xF6t\xFCrd\xFC\
    . Bunlardan biri ku\u015Flar\u0131n ve di\u011Fer k\xFC\xE7\xFCk hayvanlar\u0131\
    n g\xF6\xE7 hareketlerinin uzaydan izlenmesini i\xE7eren ICARUS projesi."
  title: "Uzaydan ku\u015Flar\u0131 izlemek"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=3007&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Thu, 14 Jun 2018 15:00:00 GMT
  summary: "T\xFCrkiye'de 24 Haziran'daki erken se\xE7imler i\xE7in t\xFCm cumhurba\u015F\
    kan\u0131 adaylar\u0131 il il gezip kampanyalar\u0131n\u0131 y\xFCr\xFCt\xFCyor.\
    \ Biri hari\xE7. HDP'nin aday\u0131 Selahattin Demirta\u015F. Ancak Millet \u0130\
    ttifak\u0131'ndaki adaylar kampanyalar\u0131n\u0131 y\xFCr\xFCt\xFCrken bas\u0131\
    nda kendilerine yeterince yer bulam\u0131yor. \xD6rne\u011Fin TRT, may\u0131s\
    \ ay\u0131n\u0131n son iki haftas\u0131nda Erdo\u011Fan ve AKP ile MHP'nin kurdu\u011F\
    u Cumhur \u0130ttifak\u0131'na 68 saat, CHP'nin cumhurba\u015Fkan\u0131 aday\u0131\
    \ Muharrem \u0130nce ve CHP'ye 6 saat, Meral Ak\u015Fener'in \u0130Y\u0130 Partisi'ne\
    \ 13 dakika ay\u0131rd\u0131. Demirta\u015F'a ise hi\xE7 yer vermedi."
  title: "T\xFCrkiye'de bas\u0131n cumhurba\u015Fkan\u0131 adaylar\u0131na kar\u015F\
    \u0131 ne kadar adil?"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=3005&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Wed, 13 Jun 2018 15:00:00 GMT
  summary: "Almanya'n\u0131n Bonn kentinde d\xFCzenlenen Global Medya Forumu'na kat\u0131\
    lanlar bir grup sanat\xE7\u0131n\u0131n s\xFCrpriziyle kar\u015F\u0131la\u015F\
    t\u0131. Bu tarz toplant\u0131lara yapt\u0131klar\u0131 \"ani m\xFCzik bask\u0131\
    nlar\u0131yla\" bilinen Alman WDR korosunun \xFCyeleri, bir oturum s\u0131ras\u0131\
    nda kimsenin beklemedi\u011Fi bir anda Beethoven'\u0131n 9'uncu senfonisi seslendirdi.\
    \ Sanat\xE7\u0131lar\u0131n bu flash mob'u b\xFCy\xFCk be\u011Feni toplad\u0131\
    ."
  title: "Global Medya Forumu'na \"konser bask\u0131n\u0131\""
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=3004&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Wed, 13 Jun 2018 15:00:00 GMT
  summary: "G\xFCn\xFCm\xFCz\xFCn tipik video oyuncusu art\u0131k sadece erkekler\
    \ de\u011Fil. Kad\u0131nlar\u0131n da oyunlara ilgisi giderek art\u0131yor. Ama\
    \ oyun geli\u015Ftiricileri aras\u0131nda durum farkl\u0131. Oyun end\xFCstrisi\
    \ erkeklerin egemenli\u011Finde. T\xFCrkiye'nin ba\u015Far\u0131l\u0131 oyun geli\u015F\
    tiricilerinden K\u0131raarthane Dijital Sanat Merkezi kurucu orta\u011F\u0131\
    \ Simay Din\xE7'e g\xF6re bu durum de\u011Fi\u015Fecek."
  title: "K\u0131raarthane kurucu orta\u011F\u0131: Oyun end\xFCstrisinde kad\u0131\
    nlar\u0131n rol\xFC artacak"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=3003&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Wed, 13 Jun 2018 15:00:00 GMT
  summary: "Bilgisayar ve video oyunlar\u0131 end\xFCstrisi her y\u0131l b\xFCy\xFC\
    meye devam ederek rekor cirolara ula\u015F\u0131yor. Piyasaya \xE7\u0131kmaya\
    \ haz\u0131rlanan yeni oyunlar ise ABD'nin Los Angeles kentinde d\xFCzenlenen\
    \ d\xFCnyan\u0131n en b\xFCy\xFCk oyun fuarlar\u0131ndan E3'te tan\u0131t\u0131\
    ld\u0131. \u0130\u015Fte fuar\u0131n g\xF6zdeleri:"
  title: "E3 oyun fuar\u0131n\u0131n favorileri"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=3001&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Tue, 12 Jun 2018 15:00:00 GMT
  summary: "ABD'de 2016'daki ba\u015Fkanl\u0131k se\xE7imlerine Rusya'n\u0131n m\xFC\
    dahale etti\u011Fi iddialar\u0131n\u0131 soru\u015Fturan \xF6zel yetkili savc\u0131\
    \ Robert Mueller, g\xF6r\xFCnd\xFC\u011F\xFC kadar\u0131yla Donald Trump'\u0131\
    n \xE7ekindi\u011Fi tek ki\u015Fi ve erkek modas\u0131n\u0131n temel \xF6\u011F\
    elerinden birinin de temsilcisi. Onu hi\xE7bir zaman beyaz g\xF6mleksiz g\xF6\
    remezsiniz. \xC7\xFCnk\xFC Mueller'e g\xF6re, beyaz g\xF6mlek, memurlar\u0131\
    n yolsuzlu\u011Fa kar\u0131\u015Fmam\u0131\u015F olmalar\u0131n\u0131 yani d\xFC\
    r\xFCstl\xFC\u011F\xFC simgeliyor. DW'nin en \u015F\u0131k sunucusu Gerhard Elfers\
    \ de beyaz g\xF6mle\u011Fin \xF6nemini vurguluyor."
  title: "D\xFCr\xFCstl\xFC\u011F\xFCn simgesi beyaz g\xF6mlek"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=3000&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Tue, 12 Jun 2018 15:00:00 GMT
  summary: "ABD Ba\u015Fkan\u0131 Donald Trump ve Kuzey Kore lideri Kim Jong Un, Singapur'daki\
    \ tarihi zirvede bir araya geldi. Tarihte ilk kez g\xF6revdeki bir ABD Ba\u015F\
    kan\u0131 ve Kuzey Kore lideri bulu\u015Ftu."
  title: "Trump ve Kim'den tarihi el s\u0131k\u0131\u015Fma"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=2999&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Mon, 11 Jun 2018 15:00:00 GMT
  summary: "Otomotiv devi Ford, yeni \u0130klim-R\xFCzgar T\xFCneli\u2019nde ara\xE7\
    lar\u0131n\u0131 Avrupa\u2018n\u0131n en y\xFCksek da\u011F\u0131 olan Mont Blanc\u2019\
    taki iklim \u015Fartlar\u0131ndan daha da yo\u011Fun bir ortamda test ediyor.\
    \ \u0130sterse laboratuvarda \xE7\xF6l ko\u015Fullar\u0131n\u0131 da \xFCretebiliyor."
  title: "Ford istedi\u011Fi hava durumunu yarat\u0131yor"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=2997&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Fri, 8 Jun 2018 15:00:00 GMT
  summary: "Yapay zeka arac\u0131l\u0131\u011F\u0131yla kullan\u0131c\u0131lar\u0131\
    n mimikleri analiz edilebiliyor. B\xF6ylece onlar\u0131n o anki duygular\u0131\
    na ili\u015Fkin veriler elde edilebiliyor. \u201CDuygusal \xC7\xF6z\xFCmleme\u201C\
    \ (Emotional Decoding) k\xE2rl\u0131 da bir i\u015F. Reklam bran\u015F\u0131 bu\
    \ y\xF6ntemle m\xFC\u015Fterilerinin duygular\u0131na nas\u0131l hitap edebilece\u011F\
    ini daha iyi biliyor ve daha fazla para kazanabiliyor."
  title: "Duygu d\xFCnyam\u0131z de\u015Fifre ediliyor"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=2996&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Fri, 8 Jun 2018 15:00:00 GMT
  summary: "\xDCnl\xFC besteci Ludwig van Beethoven, 1770 y\u0131l\u0131nda Almanya\u2019\
    n\u0131n Bonn kentinde d\xFCnyaya geldi. Beethoven\u2019\u0131n evi g\xFCn\xFC\
    m\xFCzde sanat\xE7\u0131ya dair belge, foto\u011Fraf ve objelerin yer ald\u0131\
    \u011F\u0131 bir m\xFCze. Bu haftaki Drone turumuzda Beethoven\u2019\u0131n evine\
    \ konuk oluyoruz."
  title: "#DailyDrone: Beethoven'\u0131n evi"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=2995&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Fri, 8 Jun 2018 15:00:00 GMT
  summary: "AB kurallar\u0131na g\xF6re sebze ve meyvelerin belirli bir standarda\
    \ sahip olmas\u0131 gerekiyor. Standart d\u0131\u015F\u0131 \xFCr\xFCnlerin sat\u0131\
    \u015F\u0131na izin verilmiyor. Bir Frans\u0131z \xE7ift\xE7i AB kurallar\u0131\
    na meydan okuyup art\u0131k izin verilmeyen sebze ve meyve t\xFCrlerini sat\u0131\
    yor. Parisli \u015Fef a\u015F\xE7\u0131lar onun do\u011Fal lezzete sahip \xFC\
    r\xFCnlerine bay\u0131l\u0131yor ve sat\u0131n alarak destek oluyor."
  title: "AB'ye meydan okuyan Frans\u0131z \xE7ift\xE7i"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=2994&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Thu, 7 Jun 2018 15:00:00 GMT
  summary: "Hawaii'de faaliyete ge\xE7en yanarda\u011Fdan \xE7\u0131kan lavlar yerle\u015F\
    im alanlar\u0131n\u0131 tehdit etmeyi s\xFCrd\xFCr\xFCyor. ABD Jeolojik Ara\u015F\
    t\u0131rmalar Merkezi'nin (USGS)  verdi\u011Fi bilgiye g\xF6re Kilauea Yanarda\u011F\
    \u0131'n\u0131n lavlar\u0131 bir mahalleyi tamamen kaplad\u0131. 200'den fazla\
    \ ev tehdit alt\u0131nda."
  title: "Hawaii'de yanarda\u011Fdan \xE7\u0131kan lavlar evleri kapl\u0131yor"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=2993&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Thu, 7 Jun 2018 15:00:00 GMT
  summary: "Yurt d\u0131\u015F\u0131nda ya\u015Fayan T\xFCrkiye Cumhuriyeti vatanda\u015F\
    lar\u0131 7 Haziran itibariyle oy kullanmaya ba\u015Flad\u0131. Peki, yurt d\u0131\
    \u015F\u0131nda ya\u015Fayan vatanda\u015Flar\u0131n se\xE7ilecek yeni cumhurba\u015F\
    kan\u0131ndan beklentileri neler? Berlin Ba\u015Fkonsoloslu\u011Fu'nda oy kullananlara\
    \ mikrofonumuzu uzatt\u0131k."
  title: "Yurt d\u0131\u015F\u0131ndaki ya\u015Fayanlar yeni cumhurba\u015Fkan\u0131\
    ndan ne bekliyor?"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=2992&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Thu, 7 Jun 2018 15:00:00 GMT
  summary: "Cem \xD6zdemir"
  title: "Cem \xD6zdemir"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=2987&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Wed, 6 Jun 2018 15:00:00 GMT
  summary: "Hindistan\u2019da \xF6zellikle yaz\u0131n kullan\u0131lan dizel jenerat\xF6\
    rler \xFClkedeki ciddi boyutlardaki hava kirlili\u011Fini art\u0131r\u0131yor.\
    \ \xDC\xE7 Hintli m\xFChendis ilk kez geli\u015Ftirilen bir cihazla, dizel jenerat\xF6\
    rlerden \xE7\u0131kan egzozu m\xFCrekkebe d\xF6n\xFC\u015Ft\xFCrmeyi ba\u015F\
    ard\u0131."
  title: "Egzoz gaz\u0131ndan m\xFCrekkep"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=2986&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Wed, 6 Jun 2018 15:00:00 GMT
  summary: "Almanya Ba\u015Fbakan\u0131 Angela Merkel, onu \"Almanya'n\u0131n uzay\
    \ el\xE7isi\" olarak nitelendiriyor. Alman astronot Alexander Gerst bug\xFCn Soyuz\
    \ roketiyle Uluslararas\u0131 Uzay \u0130stasyonu'na do\u011Fru yola \xE7\u0131\
    kacak ve ISS'in ilk Alman komutan\u0131 olacak."
  title: "Alexander Gerst: Almanya\u2019n\u0131n uzay el\xE7isi"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=2985&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Tue, 5 Jun 2018 15:00:00 GMT
  summary: "Almanya Ba\u015Fbakan\u0131 Angela Merkel'den DW\u2019nin 65\u2019inci\
    \ y\u0131ld\xF6n\xFCm\xFCne \xF6zel a\xE7\u0131klama: DW \xF6zellikle \xFClkelerinde\
    \ \xF6zg\xFCrl\xFCk olmayan ve susturulma tehdidi ya\u015Fayanlar\u0131n sesi\
    \ oldu"
  title: Merkel Tweet 2
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=2984&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Tue, 5 Jun 2018 15:00:00 GMT
  summary: "24 Haziran 2018 tarihinde ilk turu d\xFCzenlenecek olan Cumhurba\u015F\
    kan\u0131 ve 27'nci D\xF6nem Milletvekili Genel Se\xE7imleri i\xE7in yurt d\u0131\
    \u015F\u0131nda ya\u015Fayan T\xFCrk vatanda\u015Flar\u0131 da oy kullanabilecek.\
    \ Yurt d\u0131\u015F\u0131 oy verme i\u015Flemi 7-19 Haziran tarihleri aras\u0131\
    nda ger\xE7ekle\u015Fecek."
  title: "Yurt d\u0131\u015F\u0131 sand\u0131klar\u0131 kuruluyor"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=2983&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Tue, 5 Jun 2018 15:00:00 GMT
  summary: "DW 65 ya\u015F\u0131nda"
  title: "DW 65 ya\u015F\u0131nda"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=2982&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Sun, 3 Jun 2018 15:00:00 GMT
  summary: "\u0130stanbul'da d\xFCzenlenen \"Feminist Bisiklet\" eyleminde bir araya\
    \ gelen kad\u0131nlar e\u015Fitsizli\u011Fe, \u015Fiddete ve bask\u0131ya kar\u015F\
    \u0131 pedal \xE7evirerek seslerini y\xFCkseltti."
  title: "Kad\u0131nlar bask\u0131ya kar\u015F\u0131 pedal \xE7evirdi"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=2981&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Fri, 1 Jun 2018 15:00:00 GMT
  summary: Queen Arsiv
  title: Queen Arsiv
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=2980&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Fri, 1 Jun 2018 15:00:00 GMT
  summary: "Almanya ge\xE7en y\u0131l 1 trilyon 279 milyar euro tutar\u0131nda ihracat\
    \ ger\xE7ekle\u015Ftirdi. Bu haftaki Drone ile Almanya turumuzda Alman ekonomisinin\
    \ d\u0131\u015Fa a\xE7\u0131lan kap\u0131lar\u0131 olan limanlar\u0131 ziyaret\
    \ ediyoruz."
  title: "#DailyDrone: Almanya'n\u0131n limanlar\u0131"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=2979&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Fri, 1 Jun 2018 15:00:00 GMT
  summary: "Berlin\u2019deki G\xF6rlitz Park\u0131 ba\u015Fkentin en b\xFCy\xFCk uyu\u015F\
    turucu ticareti yap\u0131lan alanlar\u0131ndan birine d\xF6n\xFC\u015Ft\xFC. Burada\
    \ \xE7o\u011Fu kez \u015Fiddet olaylar\u0131 da ya\u015Fan\u0131yor. Kent y\xF6\
    netimi sorunun \xFCstesinden gelemiyor. \u015Eimdilerde T\xFCrk k\xF6kenli park\
    \ y\xF6neticisi ve psikolog Cengiz Demirci durumun daha da t\u0131rmanmamas\u0131\
    \ i\xE7in yard\u0131mc\u0131 olmaya \xE7al\u0131\u015F\u0131yor."
  title: "Cengiz Demirci Berlin'deki park\u0131 uyu\u015Fturucudan kurtarmaya \xE7\
    al\u0131\u015F\u0131yor"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=2978&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Thu, 31 May 2018 15:00:00 GMT
  summary: "Avrupa ve Rusya uzay ajanslar\u0131n\u0131n ortak Mars misyonu kapsam\u0131\
    nda g\xF6ky\xFCz\xFCne f\u0131rlat\u0131lan ExoMars uzay arac\u0131 bir ka\xE7\
    \ haftad\u0131r 400 kilometre y\xFCkseklikte Mars etraf\u0131nda dairesel bir\
    \ y\xF6r\xFCngede d\xF6n\xFCyor. Uzay arac\u0131n\u0131n \xE7ekti\u011Fi g\xF6\
    r\xFCnt\xFClerle Mars y\xFCzeyindeki gaz\u0131n kayna\u011F\u0131n\u0131n saptanmas\u0131\
    \ ve daha pek \xE7ok merak edilen soruya yan\u0131t bulunmas\u0131 hedefleniyor."
  title: "Mars Avrupal\u0131lar\u0131 ve Ruslar\u0131 birle\u015Ftirdi"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=2973&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Thu, 31 May 2018 15:00:00 GMT
  summary: "Solingen facias\u0131n\u0131n 25. y\u0131ld\xF6n\xFCm\xFCn\xFCn anma t\xF6\
    reni i\xE7in Almanya'y\u0131 ziyaret eden T\xFCrkiye D\u0131\u015Fi\u015Fleri\
    \ Bakan\u0131 Mevl\xFCt \xC7avu\u015Fo\u011Flu Deutsche Welle'nin Conflict Zone\
    \ program\u0131na konuk oldu."
  title: "Mevl\xFCt \xC7avu\u015Fo\u011Flu Conflict Zone'da"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=2972&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Wed, 30 May 2018 15:00:00 GMT
  summary: "DW'nin en \u015F\u0131k sunucusu Gerhard Elfers bu hafta, kariyerinde\
    \ y\xFCkselmek isteyen erkeklere giyim konusunda tavsiyelerde bulunuyor: \"Sahip\
    \ oldu\u011Fun de\u011Fil, sahip olmay\u0131 istedi\u011Fin i\u015F i\xE7in giyininin\"\
    ."
  title: "\u0130\u015F yerinde basamak atlamak isteyen erkeklere tavsiyeler"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=2971&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Wed, 30 May 2018 15:00:00 GMT
  summary: "T\xFCrk liras\u0131ndaki de\u011Fer kayb\u0131n\u0131n ard\u0131ndan Cumhurba\u015F\
    kan\u0131 Recep Tayyip Erdo\u011Fan'\u0131n yast\u0131k alt\u0131ndaki d\xF6vizinizi\
    \ bozdurun \xE7a\u011Fr\u0131s\u0131na vatanda\u015Flar farkl\u0131 tepkiler verdi.\
    \ DW T\xFCrk\xE7e Ankara'da halka mikrofon uzatt\u0131."
  title: "Erdo\u011Fan'\u0131n d\xF6vizinizi bozdurun \xE7a\u011Fr\u0131s\u0131na\
    \ vatanda\u015F ne dedi?"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=2969&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Mon, 28 May 2018 15:00:00 GMT
  summary: "Yemye\u015Fil \xFCz\xFCm ba\u011Flar\u0131, R\xF6nesans d\xF6nemi mimarisi\
    \ ve tarih \xF6ncesi \xE7a\u011Flara ait tarihi eserleriyle bu hafta Saksonya-Anhalt\
    \ eyaletine konuk oluyoruz."
  title: "#DailyDrone: Ge\xE7mi\u015Ften g\xFCn\xFCm\xFCze Saksonya-Anhalt"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=2963&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Sat, 26 May 2018 15:00:00 GMT
  summary: "CHP'nin cumhurba\u015Fkan\u0131 aday\u0131 Muharrem \u0130nce, DW T\xFC\
    rk\xE7e'ye verdi\u011Fi r\xF6portajda se\xE7imi kazanmas\u0131 h\xE2linde Suriye\
    \ lideri Esad ile g\xF6r\xFC\u015Febilece\u011Fini s\xF6yledi. \u0130nce, \u0130\
    ncirlik \xDCss\xFC ile ilgili de a\xE7\u0131klama yapt\u0131."
  title: "Muharrem \u0130nce: Esad ile de g\xF6r\xFC\u015F\xFCr\xFCm"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=2962&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Fri, 25 May 2018 15:00:00 GMT
  summary: "Kuzey Kore resmi haber ajans\u0131, \xFClkenin kuzeydo\u011Fusunda bulunan\
    \ bir n\xFCkleer deneme sahas\u0131n\u0131n imha edildi\u011Fini duyurdu. Uluslararas\u0131\
    \ toplum geli\u015Fmeyi olumlu kar\u015F\u0131lad\u0131."
  title: "Kuzey Kore n\xFCkleer deneme sahas\u0131n\u0131 imha etti"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=2961&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Thu, 24 May 2018 15:00:00 GMT
  summary: "Bir Frans\u0131z \u015Firketinin \xFCretti\u011Fi \xE7evre dostu ve y\xFC\
    zde 100 elektrikli ara\xE7 su \xFCzerinde h\u0131zland\u0131\u011F\u0131nda y\xFC\
    zeyden bir ka\xE7 metre havalan\u0131yor. Arac\u0131n b\xFCy\xFCk \u015Fehirlerdeki\
    \ nehirlerde taksi olarak kullan\u0131lmas\u0131 ama\xE7lan\u0131yor."
  title: "Bu ara\xE7 su \xFCzerinde adeta u\xE7uyor"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=2960&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Thu, 24 May 2018 15:00:00 GMT
  summary: "Royal Astronomical Society taraf\u0131ndan yap\u0131lan bir \xE7al\u0131\
    \u015Fmaya g\xF6re, aslen G\xFCne\u015F Sistemi d\u0131\u015F\u0131nda bir y\u0131\
    ld\u0131z sistemine ait olan asteroid \"2015 BZ509\", \u015Fu anda ait olmad\u0131\
    \u011F\u0131 bir yerde d\xF6n\xFCyor."
  title: "Asteroid yolunu \u015Fa\u015F\u0131rd\u0131"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=2959&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Thu, 24 May 2018 15:00:00 GMT
  summary: "Loch Ness canavar\u0131 ya da halk aras\u0131nda bilinen ad\u0131yla \"\
    Nessie\", y\xFCzy\u0131llard\u0131r \u0130sko\xE7ya folklor\xFCn\xFCn bir par\xE7\
    as\u0131. Ancak ilerleyen genetik ara\u015Ft\u0131rmalar\u0131 ile efsanelere\
    \ inanmak g\xFC\xE7le\u015Fiyor. Acaba Nessie'nin ak\u0131beti ne olacak?"
  title: "Loch Ness canavar\u0131na DNA testi yap\u0131lacak"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=2956&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Mon, 21 May 2018 15:00:00 GMT
  summary: "Hugo Chavez'in halefi Nicolas Maduro, y\xFCzde 46 kat\u0131l\u0131m oran\u0131\
    n\u0131n oldu\u011Fu se\xE7imlerde oylar\u0131n yakla\u015F\u0131k y\xFCzde 68'ini\
    \ alarak yeniden Venezuela Devlet Ba\u015Fkan\u0131 se\xE7ildi. Maduro, sonucun\
    \ \"emperyalizme\" kar\u015F\u0131 zafer oldu\u011Funu s\xF6yledi."
  title: Venezuela'da zafer Maduro'nun
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=2955&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Fri, 18 May 2018 15:00:00 GMT
  summary: "Bu haftaki Drone turumuzda Almanya'n\u0131n Baden-W\xFCrttemberg eyaletini\
    \ ziyaret ediyoruz. K\u0131\u015F\u0131n karlar alt\u0131nda yaz\u0131nsa yemye\u015F\
    il masals\u0131 bir g\xF6r\xFCnt\xFCye sahip Kara Ormanlar'\u0131, g\xF6lleri,\
    \ \u015Fatolar\u0131yla bu b\xFCy\xFCleyici eyalete ho\u015F geldiniz!"
  title: "#DailyDrone: Masals\u0131 Baden-W\xFCrttemberg eyaleti"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=2954&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Fri, 18 May 2018 15:00:00 GMT
  summary: "24 Haziran'da T\xFCrkiye yeni milletvekilleri ve \xFClkenin geni\u015F\
    \ yetkilerle donat\u0131lm\u0131\u015F cumhurba\u015Fkan\u0131n\u0131 se\xE7mek\
    \ i\xE7in sand\u0131\u011Fa gidecek. 19 May\u0131s Gen\xE7lik ve Spor Bayram\u0131\
    \ \xF6ncesi, \u0130stanbul'da gen\xE7lere yeni cumhurba\u015Fkan\u0131ndan neler\
    \ beklediklerini sorduk."
  title: "Gen\xE7ler yeni cumhurba\u015Fkan\u0131ndan neler bekliyor?"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=2953&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Fri, 18 May 2018 15:00:00 GMT
  summary: "24 Haziran se\xE7imlerinde T\xFCrkiye yeni cumhurba\u015Fkan\u0131n\u0131\
    \ se\xE7ecek. 19 May\u0131s Gen\xE7lik ve Spor Bayram\u0131 \xF6ncesi, gen\xE7\
    lere yeni cumhurba\u015Fkan\u0131ndan neler beklediklerini sorduk."
  title: "Gen\xE7ler yeni cumhurba\u015Fkan\u0131ndan ne bekliyor?"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=2952&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Thu, 17 May 2018 15:00:00 GMT
  summary: "\u0130slam dininde Ramazan'\u0131 ba\u015Flatmak i\xE7in Ay'\u0131n do\u011F\
    ru pozisyona gelmesi gerekiyor. Hilal g\xF6r\xFCn\xFCnce oruca ba\u015Flan\u0131\
    l\u0131yor. Pek \xE7ok \xFClke art\u0131k bunun i\xE7in g\xF6k bilimcilerin g\xF6\
    zlemine ba\u015Fvuruyor. Hilal'in g\xF6r\xFCnmesi ve Ramazan ay\u0131n\u0131n\
    \ ba\u015Flang\u0131\xE7 zaman\u0131 \u0130slam alemlerince farkl\u0131 kabul\
    \ ediliyor. Suudi Arabistan, Birle\u015Fik Arap Emirlikleri, Pakistan gibi 17\
    \ \xFClkede Ramazan bug\xFCn ba\u015Flad\u0131\u2026"
  title: "\u0130slam aleminin g\xF6k bilimcileri Ramazan'\u0131 ba\u015Flatt\u0131"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=2951&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Wed, 16 May 2018 15:00:00 GMT
  summary: "Blockchain yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131 vergi konusunda sundu\u011F\
    u f\u0131rsatlar nedeniyle Porto Riko\u2019ya ak\u0131n ediyor. Ancak yerli halktan\
    \ bir\xE7oklar\u0131 yat\u0131r\u0131mc\u0131lar\u0131 g\xF6rd\xFC\u011F\xFCnde\
    \ \u015Fa\u015F\u0131r\u0131yor. Bu Karayip adas\u0131 kendini h\xE2l\xE2 Maria\
    \ kas\u0131rgas\u0131n\u0131n etkisinden tam olarak kurtarm\u0131\u015F de\u011F\
    il. Elektri\u011Fin ve i\xE7me suyunun olmad\u0131\u011F\u0131 bir yerde y\xFC\
    ksek teknoloji konsepti biraz zorlu olabilir."
  title: "Kripto milyonerlerin adas\u0131 Porto Riko"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=2949&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Tue, 15 May 2018 15:00:00 GMT
  summary: "Bu haftaki Drone turumuzda, Hessen eyaletindeki bir a\xE7\u0131k hava\
    \ laboratuvar\u0131n\u0131 ziyaret ediyoruz. Orta\xE7a\u011F'daki \xF6rne\u011F\
    i baz al\u0131narak in\u015Fa edilen Lauresham a\xE7\u0131k hava laboratuvar\u0131\
    nda, hem ge\xE7mi\u015Fe yolculuk edebiliyor hem de o d\xF6nem kullan\u0131lan\
    \ aletleri test etme imkan\u0131 bulabiliyorsunuz."
  title: "#DailyDrone: Lauresham'da Orta\xE7a\u011F'a d\xF6n\xFC\u015F"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=2948&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Fri, 11 May 2018 15:00:00 GMT
  summary: xxx
  title: xx
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=2947&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Fri, 11 May 2018 15:00:00 GMT
  summary: xx
  title: xx
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=2946&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Fri, 11 May 2018 15:00:00 GMT
  summary: "Onlar hi\xE7 anlamad\u0131klar\u0131 bir sava\u015F\u0131n minik kurbanlar\u0131\
    . Suriye'deki i\xE7 sava\u015Fta uzuvlar\u0131n\u0131 kaybeden 80 binden fazla\
    \ ki\u015Finin y\xFCzlercesi \xE7ocuk. \u015Eu an Gaziantep'de kendine yeni bir\
    \ ya\u015Fam kuran 10 ya\u015F\u0131ndaki Macide de onlardan biri.  K\xFC\xE7\xFC\
    k k\u0131z, Halep'te bir bombard\u0131manda sa\u011F baca\u011F\u0131n\u0131 kaybemi\u015F\
    \ ama hayata pozitif bak\u0131\u015F\u0131n\u0131 de\u011Fil!"
  title: "Suriyenin yaral\u0131 \xE7ocuklar\u0131: Macide'nin hikayesi"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=2945&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Thu, 10 May 2018 15:00:00 GMT
  summary: "\u0130srail devletinin kurulu\u015Funun 70. y\u0131ld\xF6n\xFCm\xFCnde\
    \ \u0130srailliler \xFClkenin gelece\u011Fi konusunda ikiye b\xF6l\xFCnm\xFC\u015F\
    \ durumda. Din\xEE inan\xE7lar\u0131na ba\u011Fl\u0131 yerle\u015Fimciler ile\
    \ radikal muhafazakarlar ba\u011F\u0131ms\u0131z bir Filistin devletini reddediyorlar.\
    \ Liberal ve solcu gruplar ise iki devletli \xE7\xF6z\xFCmde \u0131srarl\u0131\
    ."
  title: "Kurulu\u015Funun 70. y\u0131l\u0131nda \u0130srail'de iki farkl\u0131 vizyon"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=2943&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Thu, 10 May 2018 15:00:00 GMT
  summary: "Londra\u2019da bir kafe 2 g\xFCnl\xFCk ilgin\xE7 bir etkinli\u011Fe imza\
    \ att\u0131. M\xFC\u015Fteriler para yerine geri d\xF6n\xFC\u015F\xFCml\xFC plastik\
    \ \xE7\xF6plerle \xF6deme yapt\u0131. Kafe, geri d\xF6n\xFC\u015F\xFCm\xFC olmayan\
    \ plastiklerin ise k\xFCresel \xE7apta insanlara ve do\u011Faya verdi\u011Fi zarara\
    \ dikkat \xE7ekmek istiyor."
  title: "Bu kafede \xF6demeler plastik \xE7\xF6ple yap\u0131l\u0131yor"
- link: http://vdt.dw.com/index.php?v=tr&w=985&o=0&f=FlashHigh&id=2942&maca=tur-podcast_video-des-tages-tur-5071-xml-mrss
  published: Wed, 9 May 2018 15:00:00 GMT
  summary: "Polonya'da s\u0131v\u0131 \xE7ikolata y\xFCkl\xFC bir kamyonun devrilmesi\
    \ sonucu 12 ton s\u0131v\u0131 \xE7ikolata yola sa\xE7\u0131ld\u0131."
  title: "Otoban tonlarca \xE7ikolatayla kapland\u0131"

---
Deutsche Welle’nin görüntülü Türkçe haber hizmetine erişiminiz artık
çok kolay! Avrupa ve dünyada gündeme damgasını vuran gelişmelerden
haberdar olmak istiyorsanız, “Günün Videosu“ podcastine buradan
ulaşabilirsiniz.
